{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja mine vroom vroom! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin sulle kohti viia."},{"text":"Mul on vaja teid, et edasi s√µita."},{"text":"Mul on tihti vaja k√ºtust, et liikuda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal, mis ma olen?","hints":[{"text":"K√§in ookeanis."},{"text":"üòÄÔ∏è Mul v√µib olla puri."},{"text":"Kalad ujuvad minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja mul on tiivad, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è V√µin reisida v√§ga kaugele."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in radadel ja kannan paljusid inimesi, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è R√§ndan metallr√∂√∂bastel."},{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"V√µin teid viia erinevatesse linnadesse."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja te pedaalite mind, mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead mind tasakaalustama."},{"text":"Mul on kelluke, mida heliseda."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid minuga pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Kannan palju lapsi kooli, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja kollane."},{"text":"Mul on peatumism√§rguanne, mis h√ºppab v√§lja."},{"text":"√ïpilased s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan tulekahjusid kustutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva sireeni h√§√§lt."},{"text":"Mul on pikk redel."},{"text":"Pihustan vett."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma v√µin su mere alla viia, mis ma olen?","hints":[{"text":"üòÄÔ∏è K√§in s√ºgaval vee all."},{"text":"Mul on √ºmmargused aknad nimega portholes (m√µnikord!)."},{"text":"Mind v√µidakse kasutada uurimiseks."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Suumin l√§bi ruumi, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire!"},{"text":"Astronaudid kasutavad mind."},{"text":"Reisin Kuule ja planeetidele."}],"options":[{"label":"Kosmoses√ºstik","isCorrect":true},{"label":"Monster Truck","isCorrect":false},{"label":"Streetcar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen transpordiliik, mis lendab, aga mul ei ole tiibu ja peal on keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Mind saab kasutada h√§daolukordades."},{"text":"Maandun tihti hoonete peale."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false},{"label":"Langevarjutus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kuum, kuum, kuum!"},{"text":"Olen staar."},{"text":"Vajan, et kasvataksin taimi."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma k√§in √ºmber Maa ja vahel v√µib mind ka √∂√∂sel n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kujundeid."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust!"},{"text":"Olen Maale k√µige l√§hemal."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis paistab v√§ga eredalt kaugele, kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"Ma olen palju suurem kui Maa."},{"text":"‚Üë Teen ise valguse."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen seal, kus elavad p√§ike, kuu ja k√µik t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Sinna minekuks on vaja raketti."},{"text":"K√µik h√µljub minu sees."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":false},{"label":"Ruum","isCorrect":true},{"label":"Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis paistab moodustavat √∂√∂taevas mustri v√µi pildi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  On √ºks suur karu."},{"text":"Inimesed kasutavad jooni, et √ºhendada t√§pid pildi n√§gemiseks"},{"text":"M√µned neist on saanud nime loomade v√µi kangelaste j√§rgi."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kivist ja metallist pall, mis k√§ib √ºmber p√§ikese. Maa on √ºks minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned on suured, m√µned v√§ikesed."},{"text":"‚ñ´ V√µid mind k√ºlastada kosmoselaevaga."},{"text":"Ma tiirlen t√§he √ºmber."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mina olen see tee, mida planeet v√µtab, kui ta k√§ib √ºmber p√§ikese. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"See k√§ib ringi ja √ºmber"},{"text":"Maa j√§rgneb √ºhele."},{"text":"See on vormitud kergelt l√∂mastatud ringina."}],"options":[{"label":"Teljed","isCorrect":false},{"label":"Orbit","isCorrect":true},{"label":"P√∂√∂rlemine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen k√µigi kosmoses olevate planeetide, t√§htede, galaktikate ja k√µige muu nimi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µik on osa minust."},{"text":"Teadlased uurivad mind teleskoopidega."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga-v√§ga suur."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Universum","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen grupp paljudest t√§htedest, planeetidest, gaasist ja p√µrmust, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"N√§en v√§lja nagu piimjas b√§nd taevas."},{"text":"Olen spiraalikujuline."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kosmoses nii suure gravitatsiooniga piirkond, et minu eest ei p√§√§se miski, isegi mitte valgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa ei n√§e mind."},{"text":"Ô∏è Imen k√µik sisse."},{"text":"Olen leitud enamiku galaktikate keskelt"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}